
\documentclass[a4paper,6pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=10mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\setlength{\columnseprule}{1pt}
\usepackage[nodisplayskipstretch]{setspace}
\setstretch{0.5}
\begin{document}


\begin{multicols*}{4}
\footnotesize
\begin{enumerate}
\item К какой группе элементарных частиц относится нейтрон?\textbf{к Адронам}
\item Какой из механизмов передачи взаимодействий утвердился в современном естествознании? \textbf{близкодействие}
\item Рассматривая тепловой баланс Земли, говорят о "парниковом эффекте". "Парниковый эффект" - это \textbf{повышение температуры планеты..}
\item Раздел биофизики, изучающий влияние изменений активности Солнца на земные организмы называется \textbf{гелиобиология}.
\item Каково число нейтронов в изотопе железа $Fe_{26}^{56}$ - \textbf{30}
\item Как изменится электроемкость конденсатора, если расстояние междуего обкладками уменьшить в 3 раза? \textbf{увеличится в 3 раза}
\item Особенностями классической науки являются \textbf{ механицизм,  метафизичность}
\item Область распространения активной жизни на Земле, включающая атмосферу, гидросферу и литосферу, которые заселены живыми ораганизмами \textbf{Биосфера}
\item В каких фундаментальных взаимодействиях участвуют фотоны? \textbf{электромагнитное}
\item Гамма-частицами называются \textbf{нейтроны}
\item Понятие "абсолютная звездная величина М" соотвествует \textbf{реальной мощности излучения(светимости)}
\item Белые карлики, нейтронные звезды и черные дыры являются \textbf{разработкой теории относительности}
\item Завершение первой научной революции характеризуется \textbf{ Разработкой механистической картины мира}
\item Участок земной поверхности с однотипными условиями среды, занятый определенным биоценозом это \textbf{биотоп}
\item Авторы атомисч
\end{enumerate}
\end{multicols*}


    
\end{document}
